

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{相关工作}
%--------------------------
\textbf{\TODO{探索式造型技术}} 在过去几年内，将创造力支持因素与传统的模型概念设计相结合是一个非常活跃的话题。
Lee et al.~\cite{Lee2010CHI}探索在模型设计过程中通过例子展示实现创造力支持。
Chaudhuri et al.~\cite{Chaudhuri2010}基于几何兼容性从三维模型数据库内提取可以添加到当前模型的组件。
在接下来的工作中，这些作者开发了一个基于几何与语义兼容性提示可用部件的统计学模型~\cite{Chaudhuri2011}。
这些工作都基于Funkhouser et al.的Modeling by Example~\cite{Funkhouser2004}，允许用户基于三维代理模型搜索数据库，得到新的部件。

在同时期，研究人员开始研究模型建议技术，允许用户直接探索模型空间。Talton et al.~\cite{Talton2009}提出一个数据驱动的方法，允许用户探索高维模型参数空间。
Xu et al.~\cite{Xu2012SG}提出一个fit-and-diverse方法，进化一组由部件组合成的模型，根据用户的喜好进化出一代代的模型。
Kalogerakis et al.~\cite{Kalogerakis2012SG}，Averkiou et al.~\cite{AveKimZheMit14}及其它研究人员提出了用于模型组合的概念推理模型。

我们的方法属于部件提示技术范畴。然而，我们工作的主要技术贡献是我们不依赖预分割（或标记）的三维模型数据库，即时地从数据库内提取出与用户草图相匹配的部件。
因此，我们的方法允许用户高效地访问更大的建模空间。
我们的工作与Modeling by Example~\cite{Funkhouser2004}不同，我们通过二维草图创建三维代理，自动提取可用部件，同时也需要数据库模型做一致性对齐。

%--------------------------
\textbf{模型语义分割技术} 现有的几乎所有的探索式造型技术都需要预分割与标记的模型数据库。
可见，将模型分割成语义部件在探索式造型技术中扮演重要角色。
针对模型语义分割的问题，研究人员提出各种各样的解决方案。。。。研究人员提出了各种各样不同的技术，包括自动化的或手动的~\cite{Shamir2008,Chen2009TOG}。
最近，研究人员又提出针对一组模型做共分割（co-segmentation）的技术~\cite{Kalogerakis2010SG,Hu2012CGF,Huang2011,Sidi2011TOG}。
共分割技术将一组模型视为一个整体，分割的过程中，可以利用该组模型的共有结构，因此得到更加一致性的结果。
这些工作可用于自动化地预分割模型数据库，利于基于部件组合的探索式建模技术的发展。

我们的技术不需要预分割与标记的模型数据库。。。。我们基于用户输入的草图即时分割模型。因此，我们的分割过程必须足够快，达到实时。
更进一步，提取出的部件必须与用户草图相匹配，而用户输入的草图我们没法预计出来。这就要求我们提出一种即时的轮廓感知的模型分割算法。

%--------------------------
\textbf{基于草图的模型搜索技术} 我们的工作与基于草图的模型搜索技术~\cite{Funkhouser2003,EitRicBouHilAle12}密切相关。
这类技术要求用户画出期望模型在一个或多个视角下的轮廓，系统给出一系列三维模型做为搜索结果。

Lee等人~\cite{Lee2008SBIM}将草图式模型搜索与组合式造型融合到统一的框架，既集成了草图简便易用的特点，又具有组合式造型功能强大的优点。
Xie等人~\cite{Xie2013CGF}提出一种基于上下文的组合式造型技术，用户通过草图勾勒期望部件的轮廓，系统基于当前模型的已有部件提示可用部件。
这此技术都需要一个预分割或标记的模型数据库，从而将部件搜索简化为``二维-三维''全局匹配问题。
同时，这些技术仅允许用户使用预先分割出的部件，极大地限制了造型空间。
而我们的方法使用未做预分割的数据库，实时地从数据库内提取符合用户造型意图的部件，扩展了造型空间。
正因为如此，我们必须做到实时的``二维-三维''局部匹配。而这是个非常困难的问题。

%随着三维模型数据越来越多，快速且方便的基于内容的模型检索技术~\cite{Shamir2008}越来越重要。
%基于内容的检索技术通常需要用户提供一个三维模型做为检索关键字。在三维建模中，这一要求形成循环依赖。
%相对的，基于草图的检索技术~\cite{Funkhouser2003,Shao2011CGF,EitRicBouHilAle12}允许用户画出期望模型在一个或多个视角下的大致轮廓。
%在表达用户意图方面，该方法相对更加直观与方便。
%
%Lee et al.~\cite{Lee2008SBIM}将基于草图的模型检索与基于组件的三维建模融合到一个框架中。
%Xie et al.~\cite{Xie2013CGF}提出一个通过上下文感知的部件替换技术做模型编辑的系统。
%这些系统假设部件已经通过自动分割预先得到，因此搜索步骤简化为全局二维到三维的匹配过程。
%同时，这些系统不允许用户通过新的分割方式得到新的部件，或者通过一个草图搜索得到一组预先得到的部件。
%相对地，我们的方法支持草图驱动的模型的分割。
%更进一步，因为数据库模型并未做预分割，我们必须即时做二维到三维的局部匹配，这是个非常困难的问题。 